# やおきギャラリー英語戦略

## 仮説『芸術家として生計を立てていくための、一番確実で、かつ一番の「近道」は大きな市場=英語圏で勝負することではないか』

- アート市場の75%が英語圏である（北米とイギリスで半々くらい）
- 日本の市場規模は1%前後（しかもほとんど三越デパート等で販売している芸大の油絵と日本画である模様）
- ドイツ、フランス等ヨーロッパの非英語圏でも、英語があればかろうじてなんとかなる

上記3つの情報を鑑みると、日本でコンテンポラリー・アートで生活するのは、不可能に近い。

## 反論：だからといって、世界は「もっと」厳しいのではないか

- もちろん現代アートでお金をもらうのは世界中のどこでも厳しい
- 同じ厳しさならば「面白い勝負」をしよう！
- 少なくとも日本の現代アートで1000万レベルの売上を達成しているのは、村上隆ぐらいではないか？
- 我々の身近な所で話題にあがる「Chim↑Pom」、「カオスラウンジ」等々、サラリーマンレベルの収入もない→少し有名になってもほとんど価値が無い
- だったら、世界の土俵で戦うほうが面白いし、可能性があるといえると判断

## 実例：山田はじめさん

- ヨーロッパのコンペにパスし、現地で展示をおこなった
- 実際に作品も売れた
- 英語で芸術に関する市場、コンテクストを得ていて、実際の活動に援用している
- 我々にも世界で活躍するチャンスが十分にある

## 課題：英語で申し込んで、英語でステイトメントを書いて、現地で対応しなくてはいけない→語学力の問題が大きい→英語さえクリアーできれば現実的な可能性がある

- 各種事務手続きをする英語力が必要
- 自分自身の芸術を英語で説明する英語力が必要
- 世界がどうなっているのか、情報を集める英語力が必要

## 蛇足：わざわざ英語を使えるようにならなくても、日本語で勉強して、誰かに英語にしてもらえればいいのではないか

- 日本にいる人は、結局英語が使えなかった人。世界のことはほとんど知らない
- 日本の狭い市場でマウントを取ることに必死だと、私には思える→世界で売ろうという意識は感じられない
- 英語の情報が日本語になるのには早くて一年、良くて3年、大体の場合は全く日本語にならない
- 英語ができないと、世界の田舎者を甘んじて受け入れるほかないという事実


